数値コントロールには、数値入力に特化した簡易キーパッドをドロップダウン表示することが可能です。

## 概要

数値コントロールのaddDropDownNumericPadメソッドを実行すると、ドロップダウンボタンの押下により、数値入力に特化した簡易キーパッドが表示されます。

数値パッドは数字キーをクリックまたはタップすることで、コントロールに直接数字を入力できます。入力完了後はドロップダウンボタンの再押下か、ドロップダウン部分以外の箇所をクリックすることで数値パッドは閉じられます。

数値パッドは、以下のキーから構成されます。

- 0～9までの数字キー
- 左右移動キー（「<」「>」）
- Baskspaceキー（「」）
- ピリオドキー（「.」）
- 正負切り替えキー（「+/-」）

<!-- -->


## ドロップダウン操作

コントロールがフォーカスを取得したときに自動的にドロップダウンを開くには、引数にtrueを指定してsetAutoDropDownメソッドを実行します。

```js
gcNumber.setAutoDropDown(true);
```

任意のタイミングで手動でドロップダウンを開くには、ドロップダウンウィンドウ（getDropDownWindowメソッドで取得します）のopenメソッドを実行します。また、ドロップダウンを開くにはcloseメソッドを実行します。

```js
gcNumber.getDropDownWindow().open();
gcNumber.getDropDownWindow().close();
```

## ドロップダウンボタン

ドロップダウンボタンの表示有無は、setDropDownButtonVisibleメソッドで設定することが可能です。引数をtrueに設定すると、ドロップダウンボタンが表示されます。（既定値はtrueです。）

```js
gcNumber.setDropDownButtonVisible(true);
```

## ドロップダウンの方向

ドロップダウンは通常コントロールの下に表示されますが、コントロールの下にドロップダウンを表示できる十分なスペースがない場合は、ドロップダウンがコントロールの上に表示されます。ドロップダウンの表示スペースを判定するとき、既定ではWebページ本体（body要素）をコンテナとして扱いますが、setContainerメソッドで任意の要素をコンテナとして指定することも可能です。

```js
gcNumber.setContainer(document.getElementById('container1'));
```
